黑名單禁令！華為連電腦都無得出？

美國政府上周五簽署針對華為的黑名單，今日第一個工作日，除了 Google 表示要停止與華為合作外， 多家有向華為提供晶片的美資公司，包括 Intel 、 Qualcomm 、 Xilinx 及 Broadcom 等公司，都有向僱員發出指引，指明未得到新的指示之前，都不得向華為提供硬件或軟件服務。

以供應鏈看，目前在華為的業務上， Intel 是主要的伺服器處理器供應商， Qualcomm 則提供手機處理器及數據機晶片， Xilinx 主要提供編程晶片以用於網絡產品上，而 Broadcom 則是主要的路由晶片供應商。

因此，今次禁令不單影響華為手機業務，連網絡及電腦產品也會受到嚴重影響，特別是未來一段時間全球通訊商都要為 5G 網絡鋪路，此舉不單會令華為不能在美國爭到 5G 市場，也影響著華為 5G 網絡在歐洲的競爭能力。

唔係講到自己技術好高咩 點解要倚賴人地

有麒麟呀Jed